應唔應該講「香港人報仇」

大家諗吓係唔係應該講呢個口號。

原因並非我唔希望黑警政受嚴懲，而係「報仇」呢個詞觸犯咗好多主流宗教仁愛、寬恕、包容嘅教訓 - 天主教、基督教、佛教、道教等，以至學校（斷估正常老師唔會開口叫學生去報仇）同相對溫和派人士。

示威者的暴力，當然係政權黑警做成。但「報仇」成為主流，而又真係實踐的話，一班守住道德低線嘅人（即宗教、學校等）就會開始同暴力示威者越行越遠。

因為暴力（最大責任當然係政府同黑警），好多原本會公開希望大家參與合法和平示威嘅宗教領袖開始唔出聲，當然個別宗教團體仍然會出現遊行示威當中。

想黑警政棍有報應係正常人都想，但宣之於口要報仇而俾人覺得越來越係主流嘅時候，道德界別就會有反應。

又唔見復仇者聯盟喺國際被人鬧

講同做兩回事
唔洗吓吓要講

lol

ON9

分化post

秒

又一條on9

好簡單，因為佢係一套戲，唔係現實發生。正如好多戲同電影劇入面劇情有殺人放火強姦，都無俾人鬧一樣